饒戈平又開口講要少啲外籍法官

基本法委員會委員、北大法學院教授饒戈平昨日在北京接受香港傳媒訪問，據《經濟日報》報道，就社會近日關注的七警案判決，饒戈平認為不應把判決歸咎於外籍法官的問題。他指香港社會尊重法治，即使警察和退休警察也並非直接質疑判決，而是希望訂立有關辱警的法例。

饒戈平指，基本法規定香港可以聘任外籍法官，亦未有規定比例。不過《信報》引述饒稱，終審法院22名法官中，有17、18位是外籍法官，亦有些是雙重國籍，認為香港回歸後應有更多本地人才，「也有中國籍法官，這比例是不是應有適當調整呢？這由香港決定，屬高度自治範圍事情。」

關於特首選舉，《文匯報》報道，饒戈平指中央對特首的任命是實質性的任命，絕不是「走過場」，以確保選出來的特首人選，符合中央的要求。

《文匯報》引述饒戈平稱：「為什麼是要採取任命呢？這是香港選舉很大的一個特點，即使以後你們實施了普選，普選結果還要交中央任命，這就是香港作為一個特區，不同於一個國家普選很大的一個區別，......她（香港）是中國的一個地方行政區，中央政府代表國家行使主權，是包括人事方面的任命權、監督權。」

《明報》則指饒戈平說，若出現中央不任命特首的情况 「很麻煩」，屬「憲制危機」，但認為並非不能解決，指「不任命那就再選過」。

取消英文做官方語言咪得囉

係好事

五毛可以收皮
就咁睇林鄭份政綱最有誠意！

係呀無錯

早d換支那法官柒警咪唔洗踎監囉

做五毛打三粒字拍馬屁無啲誠意

這由香港決定，屬高度自治範圍事情。」

咁你咪多爹啦

大陸人都講本土

其實個終審應該去返英國樞密院

司法係香港事務關你撚事

有得減車費仲唔好？